---
title: 常見問題
longtitle: 常見問題 & 網站指南
author: 終朝採藍
date: 2022-02-05
category: about
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 1
---

##### 1. 如何轉換字體？如何轉換簡繁體？

轉換字體/改變字號請點擊屏幕上方的「A」按鈕~ 目前有三個背景色以及兩種字體可以選擇。轉換簡繁體請點擊屏幕上方的導航按鈕，滑動到目錄底端，點擊「切換簡體」/「切換繁體」。

> ##### 注意
>
> IPhone設備沒有內置思源宋體所以字體轉換無效，外接字體庫又會加載很慢，所以只能委屈一下IOS設備的棄蒼同好們用黑體看了🥺...
{: .block-tip }

##### 2. 閱讀過程中如何查看目錄？

點擊屏幕上方的導航按鈕~

##### 3. 如何翻頁？

嘿嘿（撓頭），手機端只有翻到屏幕底端才可以翻頁喔。翻頁按鈕在評論區下方。還是希望大家能多給創作者一些互動和反饋（喂創作者都找不到了！-->> 但是也許有新的太太出現！托腮）。如果想要快速滑到低端，請點擊頁面下方的很大一個向下的箭頭（滑動時會出現）。

##### 4. 我可以在這裡發表新的棄蒼文嗎？

可以。請參考[發表文章](../draft/)。也可以發表漫畫。

##### 5. 本站只能發表棄蒼相關嗎？

本站發表棄蒼以及蒼糧食向^^ 。在棄蒼的前提下可以出現ALL蒼，或者蒼的其他配對⋯^^~ 但請在文章開頭注明。

##### 6. 可以在這裡放心開車嗎？

可以。本站完全匿名，且沒有censorship。大家可以在相互尊重的前提下自由發言~

##### 7. 為什麼要建這個網站？多此一舉啦你( ´◔ ‸◔`)

十幾年的很多佳作如今都找不到了，幾乎只能靠文包相傳，不希望它們就這樣消失在互聯網上。而且大陸地區很多道友上不了36雨，以及36雨有點傷眼睛/經常壞掉。所以某天一氣之下做了一個更適合閱讀的網站出來，也希望這些美好的故事能永遠存續下去

（其實某藍也在想自己為什麼要多此一舉🤔 擅自轉載了好多作品十分慌張...請作者老師們輕點罵🥺）...

##### 8. 這個網站未來會不會消失？

不會。這個網站永久有效。因為是輕量級，用不到付費的服務器資源（所以不存在某藍沒錢續費不得不跑路的問題~~） 但未來有換網址（服務器）的可能。

本站目前的域名是[qicang.ovh](qicang.ovh)或者[www.qicang.ovh](www.qicang.ovh)，這個域名某藍付費了未來十年的有效期，所以十年之內一直可以通過這個地址訪問。十年之後會續費，但以防萬一大家也可以保留這個地址：[https://pili-fandom.gitlab.io/qicang](https://pili-fandom.gitlab.io/qicang)。此為本站的源代碼地址，永久有效ξ( ✿＞◡❛)

##### 9. 這個網站需要註冊嗎？

不需要（最大限度保證大家的隱私），評論區無須註冊，直接評論即可。不輸入暱稱的話會默認「萬年牢無名獄卒」喔~（其實當萬年牢獄卒也挺好的，偷看XD）

##### 10. 這個鬼網站為什麼這麼簡陋？還這麼慢？

的確^^b。因為用的免費服務器資源（不被資本主義多薅走一分錢!），所以選擇搭建靜態網站，功能有限。目前重閱讀，輕交互。加載緩慢是因為服務器距離亞洲比較遠，中文字體渲染較慢... 目前測速結果還可以接受，如果大家覺得還是太慢，會考慮別的辦法。

##### 11. 如何聯繫本站運營者？

如果發現bug，或者想提供建議，可以在下方評論區提出。鞠躬~
